黑警在反習

自習近平掌權後，不僅大力倡議反腐行動，全國亦掀起「掃黑除惡」風暴。近日，習近平在一個政法委的工作會議上，再度指示嚴查「保護傘」，更定出以3年為期的目標。司法部、最高檢等執法部門，及後重申反黑、清除「保護傘」的決心。不過有維權人士和訪民則認為，若地方政府不執行中央政策，加上打壓民間的舉報，再好的反腐建議也是徒然。（文宇晴 報道）

國家主席習近平上周出席中央政法委的工作會議時，指示各部門要以3年為期的目標，分階段、分領域地「掃黑除惡」。

習近平強調，黑惡勢力是社會毒瘤，嚴重破壞經濟社會秩序，侵蝕政府執政根基，必須緊盯「涉黑涉惡」的重大案件、黑惡勢力的經濟基礎以及其背後的「保護傘」和「關係網」。

他又要求要聚焦群眾反映強烈的突出問題，完善權力運行監督和制約機制，堅決防止執法不嚴、司法不公甚至執法犯法、司法腐敗。他在會議上特別提到，政法機關要敢於刀刃向內、刮骨療毒，堅決清除害群之馬 。

維尼快d拉哂d黑警

推